稱不會辭職 戴耀廷冀光復港大

稱不會辭職 戴耀廷冀光復港大

戴耀廷寄語同路人不要對港大失去信心。 資料圖片

【本報訊】「佔中三子」之一、現正保釋等候上訴的香港大學法律學院副教授戴耀廷，據悉前日被港大的「探討充份解僱理由委員會」傳召會見。外界批評校方在戴的案件尚未完結前，即展開審理程序，有違程序公義。

相關新聞：區議員火併鄧炳強言論

「管理層不代表校方」

戴被召見之後，昨日凌晨即於 facebook發表約200字感言，稱現時港大的「校務委員會、校長、管理層，都不等同香港大學」，但他寄語同路人不要對港大失去信心，「只要港大人不放棄，終有一天我們能光復港大」。

戴耀廷昨日凌晨在fb賬戶帖文，批評港大現時的校務委員會、校長、管理層，都不等同香港大學，並指「這些人，會來也會離開，根本不能代表香港大學。」

戴續稱，港大的歷史、傳統，以及數以萬計的舊生和歷代教職員所建立起的網絡及文化，「即使當權者用盡方法，也難以動搖真正的香港大學」，故寄語港大人「即使對香港大學現在掌權的人失去信心，但不要對香港大學失去信心。只要港大人不放棄，終有一天我們能光復港大」。

最後戴耀廷指他在港大度過大半人生，故「不論將來的位置是甚麼，我一生仍是港大人，亦以港大人為傲。」帖文獲得逾1,400個「讚好」，亦有不少人留言表達對戴的支持，有網民留言稱「感謝付出，您啟蒙了我們」。《蘋果》及後聯絡戴耀廷，查詢他是否受委員會事件的困擾，萌生辭職念頭。他回覆稱沒有準備要辭職，並指自己沒有受到直接來自校務委員會的壓力。

■記者羅智堅

如果我想下星期二721半年 坐滿成個元朗會唔會好過份?

推721
不能忘記